**BFG科技(BFG
Technologies)**2002年8月成立於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[伊利諾州](../Page/伊利諾州.md "wikilink")[森林湖市](../Page/森林湖.md "wikilink")，是一家電腦[顯示卡供應商與提供電腦整機定制服務的公司](../Page/顯示卡.md "wikilink")。著名產品包括基於[nVIDIA晶片的](../Page/nVIDIA.md "wikilink")[顯示卡](../Page/顯示卡.md "wikilink")、[主機板及](../Page/主機板.md "wikilink")[電源供應器](../Page/電源供應器.md "wikilink")。BFG科技曾是nVIDIA的AIC合作夥伴之一\[1\]。該公司的產品只銷售與北美及歐洲市場。2010年9月，由於其經營不善，[破產倒閉](../Page/破產.md "wikilink")\[2\]。

## 公司歷史

  - 2002年8月公司創立
  - 2007年1月29日推出水冷版[GeForce 8800
    GTX顯示卡](../Page/GeForce_8.md "wikilink")
  - 2007年5月4日推出水冷版[GeForce 8800
    Ultra顯示卡](../Page/GeForce_8.md "wikilink")
  - 2008年3月18日推出[GeForce 9800 GX2顯示卡](../Page/GeForce_9.md "wikilink")
  - 2008年4月24日宣佈進入電源供應器市場
  - 2008年6月16日推出水冷版[GeForce GTX
    280顯示卡](../Page/GeForce_200.md "wikilink")
  - 2009年1月5日推出Phobos家庭影院系統
  - 2009年10月12日推出採用[SLI技術的Deimos](../Page/NVIDIA_SLI.md "wikilink")
    X-10筆記型電腦
  - 2010年5月18日宣佈退出顯示卡市場\[3\]
  - 2010年7月6日宣佈退出電源供應器市場\[4\]
  - 2010年8月宣佈停止對舊有顯示卡或電源供應器等產品的保固服務\[5\]

## 参考鏈接

<references/>

[Category:跨国公司](../Category/跨国公司.md "wikilink")
[Category:電腦硬件公司](../Category/電腦硬件公司.md "wikilink")
[Category:主板製造商](../Category/主板製造商.md "wikilink")
[Category:顯示設備硬件公司](../Category/顯示設備硬件公司.md "wikilink")
[Category:美國電腦公司](../Category/美國電腦公司.md "wikilink")
[Category:已結業電腦公司](../Category/已結業電腦公司.md "wikilink")
[Category:2002年成立的公司](../Category/2002年成立的公司.md "wikilink")
[Category:2010年結業公司](../Category/2010年結業公司.md "wikilink")
[Category:2002年美國建立](../Category/2002年美國建立.md "wikilink")
[Category:2010年美國廢除](../Category/2010年美國廢除.md "wikilink")

1.  nvidia.com: [BFG
    Technologies](http://www.nvidia.com/object/IO_20021119_6780.html)
2.  [BFG Tech Almost Defunct, Stops Honoring
    RMAs](http://www.techpowerup.com/128911/BFG-Tech-Almost-Defunct-Stops-Honoring-RMAs.html)
3.  [N卡厂商BFG宣布退出显卡市场](http://news.mydrivers.com/1/164/164628.htm)
4.  [BFG再退电源市场 生存前景成疑](http://news.mydrivers.com/1/168/168953.htm)
5.  [NVIDIA切断支持 BFG回绝显卡返修](http://news.mydrivers.com/1/172/172309.htm)